\begin{question}[section=1,subtitle={Compton-Effekt},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
\begin{compactenum}
\item Was wissen Sie über den Compton-Effekt?
\item Durch welche zwei Gleichungen lässt sich der Compton-Effekt erklären?
\item Was beweist der Compton-Effekt?
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item UV-Licht trifft auf Metall.
Im Streulicht (der Reflexion), wird die Frequenz kleiner.
Compton Effekt (eben das Auftreten dieser längerwellige Frequenz) ist nicht allein durch das Wellenbild des Photons erklärbar.
Über das Teilchenbild ist das Phänomen allerdings vollständig erklärbar indem man den elastischen Stoß zwischen Photon und Elektron betrachtet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{\currfiledir compton}
    \caption{Compton-Effekt}
    \label{fig:comptonEffect}
\end{figure}

\item Durch den Energie und Impulserhaltungssatz. 

\begin{compactenum}
    \item $E_e$ ... kinetische Energie
    \item $\V{p}_e$ ... Impuls des Compton-Elektrons (welches heraus geschlagen wird)
    \item $\V{k}$ ... Wellenvektor zeigt die Ausbreitungsrichtung des Photons
\end{compactenum}
\begin{equation}
    \hbar \omega_0 = \hbar \omega_{sc} + E_e
\end{equation}

\begin{equation}
    \hbar \V{k}_0 = \hbar \V{k}_{sc} + \V{p}_e
\end{equation}

\item Der Compton-Effekt ist ein direkter Beweis, dass Photonen nicht nur die Energie $\hbar \omega$, sondern auch den Impuls $\hbar k$ haben.
\end{compactenum}
\end{solution} 
